港獨人士被台灣統派攻擊 台北市長柯文哲：一定嚴辦！

港獨人士被台灣統派攻擊 柯P：一定嚴辦！

2016-12-13 12:21

〔記者郭安家／台北報導〕港獨人士、香港民族黨陳浩天、發言人周浩威昨晚於凱薩飯店，與5名愛國心會成員「不期而遇」，並遭愛國同心會成員潑水、丟鞋。外界質疑愛國同心會暴力，台北市長柯文哲今早於市政會議後記者會回應，「不可以在這國家暴力打人，如果這樣話，這國家就等於沒有法律，我們一定會嚴辦！」

不過，本報昨晚報導，警方獲報前往，將兩方人馬都帶回派出所釐清；警方說，由於香港民族黨成員成員要趕搭飛機離台，暫不提告，警方於是先抄取愛國同心會成員的姓名資料，若陳等人事後提告，警方將再依序傳喚涉案人士到案說明。

柯文哲今早被媒體詢問此事，柯文哲回應，我們是文明國家，該怎麼就怎麼做，暴力打人就不對，「所以我也會下令警察局該抓的抓，就這樣！該處理的就處理」，不可以在這國家暴力打人，如果這樣話，這國家就等於沒有法律，我們一定會嚴辦！

媒體提及，今年七月旅美中國民運人士唐柏橋及異議人士王睿在總統府前受訪，也遭雨傘攻擊，這類事件一而再、再而三發生，是否漠視這類事件？柯文哲說，會下令警察局該怎麼辦、就怎麼辦，我們是文明國家，不允許這種暴力存在。
<自由時報>

愛國同心會成曰係台灣生事宣傳中國，台灣人都會一早搞下佢

辱警張秀葉 中國嫁來台
2015-03-07

〔記者吳張鴻、吳政峰／台北報導〕愛國同心會總幹事張秀葉、成員遇港生，昨日下午因辱罵員警被法辦。據媒體報導，張秀葉是中國配偶，曾自述遭受家暴；遇港生則曾揚言要殺害前總統陳水扁一家人，而被判刑入獄。

55歲的張秀葉，多年前接受公視導演蔡崇隆採訪，錄製「中國新娘在台灣」的紀錄片，自稱1992年嫁來台灣，因家暴而訴請離婚；但前夫反駁，指當年張女登報徵婚，2人多次通信後結婚，婚後張卻不履行同居義務，最後對簿公堂。

遇港生曾揚言要追殺陳水扁一家人，被判刑1年10個月，2年前出獄，又跑到台北市日僑學校噴紅漆，揚言「殺日本人」，被士林地院依恐嚇公眾罪，判處4個月，得易科罰金。

柯p

係台灣仲安全過係香港呀陰公

拉晒班支那共諜就啱啦

係香港愛國愛黨有公安護航

精人出口 笨人出手
洗定菊花啦

柯P

柯P市長

左膠：又話勇武？

香港政府：不容許違法

仲以為台灣係一個安全嘅國家
同去中國冇分別